阿布泰11店售千份 跨區買《蘋果》市民「另類抗議」

節錄

阿布泰11店售千份
跨區買《蘋果》市民「另類抗議」

【本報訊】國企華潤萬家旗下VanGO便利店前日起突然停售《蘋果日報》，阿布泰國生活百貨隨即宣佈「你唔賣，我哋賣」，旗下11間分店昨起各售100份《蘋果》，抵銷VanGO停賣的數量，有本已是網上訂戶的市民專程駕車跨區購買《蘋果》，以示抗議打壓言論。除了阿布泰，光榮冰室六間分店周一起亦將賣《蘋果》，深井店今日優先發售。

阿布泰昨起在旗下11間分店售賣《蘋果》，。。。。。。。。

■在阿布泰荃灣分店，職員把《蘋果日報》放於當眼處，一小時內已售出十數份。

「社會百花齊放先好」

對於VanGO便利店停售《蘋果》，Susana直斥此舉「係一種對言論嘅打壓」，。。。。。。

位於沙田禾輋廣場的阿布泰分店，同樣有不少市民特意到來買《蘋果》。街坊陳先生直斥VanGO停售《蘋果》是政治決定。另一位徐先生亦指VanGO停售是「大家都知道咩事」，認為阿布泰售賣《蘋果》可讓市民多一個選擇，亦是一種支持方式，「賣報紙點解要搞到邊度唔賣、邊度賣呢，最希望係社會有聲出、有嘢講，百花齊放先至係好㗎嘛。」

至於阿布泰樂富廣場分店，捧場的市民亦不少，其中李先生指：「VanGO唔賣嘛，特登嚟呢度買，支持吓。」此外，光榮冰室亦加入賣《蘋果》，更會以購入價發售，今日深井店率先有售，明天起再有荃灣、旺角、尖沙嘴、觀塘及銅鑼灣店等五間分店加入。